D&G錯在沒有找霆鋒

就因為三段用筷子吃意大利菜的短片，D&G得罪了自己的核心中國顧客群。但要知道，哭是沒有用的。D&G的錯，並非錯在他們疑似歧視中國人，而是錯在他們拍片找錯人。如果當初找到號稱「MK’s Finest」的謝霆鋒來做主角，現在根本一點事都沒有。

D&G應該一早找霆鋒，因為他有將柒味轉化成峰味的神奇能力。霆鋒曾經為了做出新鮮的風乾意粉，竟然動用到主婦神器──衣架，把一條條意粉晾上去風乾。D&G的短片只不過是用筷子開個玩笑就被指辱華，霆鋒玩意粉去到咁盡，就算在奉意粉為國粹的意大利，都波瀾不驚。如果不是他玩食物技巧實在太高超，就是意大利沒有那麼玻璃心。佬編相信，那三條短片如果是霆鋒在用衣架晾意粉、在pizza上磨刀粉，或者即場砸碎Cannoli展現搖滾精神，意大利人都不會高呼vaffanculo。別人玩筷子叫辱華，但霆鋒玩意粉就叫才華。找霆鋒去演繹這種雙重標準，最適合不過。

其實不只那三條出事短片要找霆鋒，D&G事後由兩位掌舵人親自出面的道歉短片，也應該要找霆鋒操刀。現在中國流行所謂的「出租老外」生意，不少公司會僱用外國人假扮員工，跟在老闆身邊「裝逼」，即是扮高級，用以震攝同胞。同一原理，外國公司應該僱用中國人向中國人道歉，因為扮嘢需要離地感，但道歉卻需要親切感。兩個白人對著鏡頭講唔鹹唔淡的普通話，當然會激起從鴉片戰爭以來積聚的民族自尊和憤慨，無論多真心，中國人不接受是意料中事。但根據霆鋒可以說出「我來縫」的那種霸氣，如果他在道歉片中頂著那張impeccable的帥臉，chok著銳利眼神，字正腔圓地說出「對不起」三個字，對於佔D&G顧客群絕大多數的中國大媽來說，應該是無可抗拒。

D&G之敗，其實就在於沒有做好顧客心理分析，因為他們面對的，是一個特別敏感的民族。中國作家韓寒寫過這麼一段：「我們有那麼多的辱華是因為我們太自卑了，看著我們似乎很威風，誰都別想侮辱我們，你國外一個小店都有外交部干涉，幾句招牌都能引起國內大規模討伐，幾部電影就能被我們電影局禁止引進，你以為人家會很尊敬我們，其實人家都笑我們傻逼呢。」傻逼這個詞用得真準確，佬編沒有補充。

佬訊

Source:

實在是太中肯了

而家蘋果財經版講野咁幽默既